---
title: Pertukaran Pengalaman Dalam Mengelola Program
date: 2015-08-18
categories:
- laporan
- Situs Laporan JUBI
---

![150px-Agustus_18_2015_JUBI_Lempar.jpg](/uploads/150px-Agustus_18_2015_JUBI_Lempar.jpg){: .img-responsive .center-block }
![150px-Agustus_18_2015_JUBI_Perkasa_Office1.jpg](/uploads/150px-Agustus_18_2015_JUBI_Perkasa_Office1.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Pertukaran Pengalaman Dalam Mengelola Program

**Lokasi** : Pattani

**Alamat** : Kantor Perkasa

**Jam** : 09:00 - 18:00

**Hadir** : 
* [Rina Oktarianti Maizier](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Rina_Oktarianti_Maizier)
* Harjuna Pademme/Jubi
* Engelbert Wally/Jubi
* Rusman Baerosamae/Wartani
* Arqom Ahmad/Wartani
* Pengurus Yayasan Perkasa
* Pengurus Bunga Raya Group
* Danial/Lempar

**Ringkasan** :

Pertemuan ini merupakan rangkaian agenda pertukaran pengalaman mengelola program. Dalam pertemuan ini, selain berkesempatan untuk mempresentasikan situs laporan warga, Jubi juga memperoleh pengetahuan tentang sistem pendidikan dasar berbasis tradisi Melayu yang tidak mendapatkan dukungan dari Pemerintah Kerajaan Thailand yang disampaikan pengurus Yayasan Perkasa (Pusat Penyelarasan Tadika Kawasan Selatan) dan Bunga Raya Group.
Setelah pertemuan dengan lembaga pendidikan di kawasan selatan tersebut, Jubi mendapatkan kesempatan untuk berkunjung ke komplek pesantren yang telah dikosongkan secara paksa oleh Militer Thailand, yang oleh keluarga pengelola dan masyarakat setempat dinamakan Pondok Jihad [16]. Pondok Jihad terletak di Kampung Kedae, Telokkapar, Distrik Yering, Patani. Wilayah ini ditandai sebagai zona merah oleh Militer Thailand karena dianggap merupakan basis pemberontak Patani.
Di tempat ini, Jubi bertemu dengan Danial dari **Lempar (Lembaga Patani Raya untuk Kedamaian dan Pembangunan)** yang memberikan pendidikan politik kepada masyarakat di kampung-kampung, terutama yang ditandai sebagai zona merah oleh pihak militer. Pendidikan politik yang diberikan kepada masyarakat, terutama untuk memberikan penyadaran kepada masyarakat tentang hak-hak mereka sebagai masyarakat sipil. Percakapan dengan anak pemilik pesantren dan Danial tidak bisa berlangsung lama. Tepat pukul 17:00, kami diminta bergegas meninggalkan lokasi sebelum patroli militer mendahului kami.